【8.5大罷工】逾千商戶攤檔響應罷市 澳牛突然「休息壹天」

【8.5大罷工】逾千商戶攤檔響應罷市 澳牛突然「休息壹天」

今日全港大三罷，不但小店響應罷市，連油麻地不少街市檔戶亦疑響應罷市沒有開檔。油麻地新填地街露天街市橫跨南京街至甘肅街近300米，原本有數十至過百檔商戶，不少銷售蔬菜、水果及雜貨等，今日有市民於8時多經過該處，發現大量檔戶均沒有開檔，「平時全部都有開，聽啲街坊講佢哋響應罷市。」她估計沒有開檔的檔戶有數十至近百檔。此外，深受港人和遊客歡迎的澳洲牛奶公司今日突然休業，但就未有解釋原因。而網上流傳一張罷市店舖和團體名單，截至下午2時名單上已有逾千商戶加入。0805全港大罷工店舖及團體一覽表（持續更新中）

相關新聞：【8.5大罷工】逾200航班取消 機場快綫停駛 機管局津貼590港元誘員工加班（附表）

佐敦「澳洲牛奶公司」一般逢周四例休，而他們過去遇到突發事件即時如上月維修冷氣亦會於其Facebook專頁公佈，不過有網民發現今日澳牛門外就貼上「休息壹天，明天照常營業」告示，但就未有透露休業原因。另外，不少企業亦對今日員工告假的員工作寬鬆處理，如外賣服務公司Foodpanda昨晚就向在全體員工的群組發公告，指公司「尊重你的立場、權利及自由，如你將不出席明天（8月5日）的更分，請於Rooster（更表）申請缺席及提供原因。」訊息又指營運部將會批核申請，有理由缺席不會影響員工評分，又稱「你的安全是最重要的，萬事小心！」有員工透露，因員工如無故缺席某更分，一般會被扣分，故有員工估計此舉變相不反對員工罷工，員工又稱他所知至少有十多人會罷工，但暫未知道今日共有多少人告假。

有工程公司亦響應罷工，日前偉記沙倉清拆工程有限公司在Facebook貼公告指，「為秉承香港人一貫齊上齊落嘅優良傳統，以及表達對掌權者宣示不滿和向所有遭受白色恐怖之義士致敬，偉記沙倉清拆工程有限公司將會響應三罷行動，於8月5日休業一天，如有不便，請一起響應。」

相關新聞：【8.5大罷工】小店老闆自發買物資撐義士 「若今次抗爭輸了香港將會消失」

不少大企業員工亦繼續在討論區貼文響應今日的大罷工，如香港三星（Samsung）一批員工發聯署信，批評特首林鄭月娥冷血施政，及高官們互相推卸責任，漠視廣大市民的訴求，無視市民所流的血和淚，包庇警權過大，讓愛護香港的人飽受無情的催淚彈、橡膠子彈等摧殘，故今日前線人員將參與大罷工，要求政府回應五大訴求，不少人在員工衫及外套上寫上抗議標語，以示支持三罷行動。
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【8.5罷工集會@旺角】黑衣人堵塞彌敦道南行線 往尖沙嘴方向車輛轉入亞皆老街

下一則
下一則
【8.5罷工集會@金鐘】市民衝出夏愨道 全部行車線被封路佔領

【8.5大罷工】逾200航班取消 機場快綫停駛 機管局津貼590港元誘員工加班（附表）
【8.5大罷工】小店老闆自發買物資撐義士 「若今次抗爭輸了香港將會消失」
【8.5大罷工】從素人到小領袖 在台港生的流動抗爭：「每個人都有自己的角色」
【8.5大罷工】有種尊嚴叫罷工